Админка джанги как интерфейс к БД 1
###################################
:date: 2010-04-18 11:08
:author: admin
:category: базы данных
:slug: django-admin-db-1
:status: published

Понадобилось создать базу данных квартир и независимую от операционной
системы визуальный интерфейс. В организации используются как windows
(использовался) так и linux. База данных должна обеспечить работу
нескольких операторов одновременно. Поэтому, СУБД должна быть
какая-нибудь серверная. Выбор упал на MySQL и PostgreSQL, так как
непонятно какая ОС будет использоваться на сервере.

Создать визуальный интерфейс можно следующими набором программ:

#. Microsoft Office;
#. Open Office;
#. написать, используя средства Adobe Air, Flash и т.д.
#. Формировать интерфейс средствами HTML, т.е. заполнять базу данных
   операторы будут через браузер.

Связка из продуктов фирмы Microsoft отпадает сразу, так как в том
отделе, где она нужна часть компьютеров работают на линуксе (люблю себе
усложнять жизнь).

Open Office более кроссплатформенный (работает везде, где есть java).
Есть возможность работы как в монопольном режиме, так и в
многопользовательском. Поддерживает системы управления базами данных,
для которых написаны драйвера ODBC или JDBC. У JDBC преимущество перед
ODBC только в том, что можно изменять структуру таблиц и базы данных
прямо в Open Ofiice.  Я не смог сделать корректно работающий интерфейс
для добавления фотографий в базу данных, пришлось от этой идеи
отказаться. К слову сказать, Microsoft Office прекрасно справился со
своими обязанностями.

С Adobe Air, Flash я ни разу не работал, и много времени убил бы на их
изучение.

Под четвертым пунктом я имел следующее: будет сайт, в котором будет
вестись база данных, то есть что-то в виде интернет-каталогов.
Реализовать планировал при помощи пхп фреймворка Symphony или
питоновского фреймворка django. Оба фреймворка позволяют отойти от  SQL
запросов в базу данных при помощи своих ORM. Питон мне стал нравиться
больше, поэтому от Symphony я отказался.
